\chapter{正文格式说明}
\echapter{format}%
\label{cha:format}
“正文”不可省略。

正文是博士学位论文的主体，要着重反映研究生自己的工作，要突出新的见解，例如新思想、新观点、新规律、新研究方法、新结果等。正文一般可包括：理论分析；试验装置和测试方法；对试验结果的分析讨论及理论计算结果的比较等。

正文要求论点正确，推理严谨，数据可靠，文字精练，条理分明，文字图表清晰整齐，计算单位采用国务院颁布的《统一公制计量单位中文名称方案》中规定和名称。各类单位、符号必须在论文中统一使用，外文字母必须注意大小写，正斜体。简化字采用正式公布过的，不能自造和误写。利用别人研究成果必须附加说明。引用前人材料必须引证原著文字。在论文的行文上，要注意语句通顺，达到科技论文所必须具备的“正确、准确、明确”的要求。

\section{论文格式基本要求}
\esection{The format requirement of thesis}
论文格式基本要求：
\begin{asparaenum}[(1)]
    \item  纸  型：A4纸，双面打印。

    \item 页边距：上3.5cm，下2.5cm，左2.5cm、右2.5cm。

    \item 页  眉：2.5cm，页脚：2cm，左侧装订。

    \item 字  体：正文全部宋体、小四。

    \item 行  距：多倍行距：1.25，段前、段后均为0行，取消网格对齐选项。

    \item 对  齐：采用两边对齐。

    \item 软件要求：论文的撰写可以采用Microsoft word (2003以上版本)等主流文字编辑软件并便于生成PDF文档。
\end{asparaenum}
\section{论文页眉页脚的编排}
\esection{Header and Footer}
一律用阿拉伯数字连续编页码。页码应由引言首页开始，作为第1页。封一、封二和封底不编入页码。将摘要、Abstract、目录等前置部分单独编排页码。页码必须标注在每页页脚底部居中位置，宋体，小五。

奇数页页眉，宋体，五号，居中。填写内容为“大连理工大学博士学位论文”。

偶数页页眉，宋体，五号，居中。填写内容是论文的中文题目。                                                                                         

模板中已经将字体和字号要求自动设置为缺省值，只需双击页面中页眉位置，按要求将填写内容替换即可。
\section{论文正文格式}
\esection{Format of main body}
正文选用模板中的样式所定义的“正文”，每段落首行缩进2字；或者手动设置成每段落首行缩进2字，字体：宋体，字号：小四，行距：多倍行距 1.25，间距：前段、后段均为0行，取消网格对齐选项。

模板中已经自动设置为缺省值。

模板中的正文内容不具备自动调整格式的能力，如果要粘贴，请先粘贴在记事本编辑器中，再从记事本中拷贝，然后粘贴到正文中即可。或者使用手动设置，将粘贴内容的格式设置成要求的格式。

\section{章节标题格式}
\begin{asparaenum}[(1)]
    \item 
    每章的章标题选用模板中的样式所定义的“标题1”，居左；或者手动设置成字体：黑体，居左，字号：小三，1.5倍行距，段后1行，段前为0行。每章另起一页。章序号为阿拉伯数字。在输入章标题之后，按回车键，即可直接输入每章正文。

\item
 每节的节标题选用模板中的样式所定义的“标题2”，居左；或者手动设置成字体：黑体，居左，字号：四号，1.5倍行距，段后为0行，段前0.5行。

\item 
    每节的节标题选用模板中的样式所定义的“标题2”，居左；或者手动设置成字体：黑体，居左，字号：四号，1.5倍行距，段后为0行，段前0.5行。

\item
    节中的一级标题选用模板中的样式所定义的“标题3”，居左；或者手动设置成字体：黑体，居左，字号：小四，1.5倍行距，段后为0行，段前0.5行。 正文各级标题编号的示例如图2-1所示。
\end{asparaenum}

\section{各章之间的分隔符设置}
\esection{the seperator betwen chapters}
\LaTeX 的章节设置不需要过多的担心。 在这里我可以指出，为了实现某些页面只出现在奇数页，可以使用\textbackslash stcleardp命令。

\section{正文中的编号}
\esection{the number of main body}%
\label{sec:the_number_of_main_body}
正文中的图、表、附注、公式一律采用阿拉伯数字分章编号。

如图2.1，表3.3，附注4.5，式6.7等。如“图2.1”就是指本论文第2章的第1个图。文中参考文献采用阿拉伯数字根据全文统一编号，如文献[3]，文献[3,4]，文献[6-10]等，在正文中引用时用右上角标标出。附录中的图、表、附注、参考文献、公式另行编号，如图A1，表B2，附注B3，或文献[A3]。

\section{正文中内容要求}
\esection{Requirement of main body}

正文中的每章都要加入“引言”  这部分内容主要用来对于该章节的主要内容进行简述。

如在论文中要加入“定理与证明”部分，在该部分中要把论文中采用的定理，以及在论文中出现的证明过程写出来。

论文正文一般应在4~10万字。


\section{本章小结}
\esection{conclusion of this chapter}
\Large 样式：
\vspace{10pt}

